[水冷撚] 水冷系統、技術及知識 討論及問答集中帖 (5)

水冷基本概念
AIO/自己砌個原理差唔多

一個好簡單嘅diagram (由EK公司提供)
就當水流方向順時針

pump(水泵),好似心臟咁泵水,水喉就好似血管咁
接駁任何水冷組件,水喉同組件之間一定有個fitting

water block(冷頭), 包括CPU,monoblock,GPU block,其實係heat exchanger一部份,經過散熱膏將發熱組件嘅廢熱帶到銅底,再經block裡面嘅幾十塊銅fin將廢熱極速傳到比較接近室溫嘅coolant

radiator(水冷排), 第二個heat exchanger,(假設全銅)經過發熱組件嘅水流過radiator裡面嘅銅管,而銅管直接接駁大量(起碼數以百計)銅fin(所以散熱表面面積好大),熱能會極速傳遞到所有銅fin,風扇吹過銅fin快速帶走大量廢熱

reservoir(水箱),加水必用,AIO多數冇
你可以選購水泵同水箱連埋嘅pump combo，慳少少位唔影響效能

選件 - 喉管篇

新手砌水冷，軟喉最適合
容易安裝，不過整出嚟個效果會受到物理限制

硬喉花嘅工夫同時間多好多倍
同埋你需要買多餘嘅硬喉，因為屈喉切喉都好容易出錯
硬喉容錯率非常低，差嗰少少就好容易漏水

不過硬喉整完出嚟個效果係可以靚過軟喉好多
又可以自己設計特別嘅喉管形狀，花式水冷
非常適合show off
仲有一個實際嘅好處，就係一定唔會俾其他組件嘅尖銳金屬拮穿

無論你軟喉定硬喉，都要買適合size嘅fitting先可以正確連接兩個水冷組件

選件 - AIO水冷

AIO產品市面上非常多，比起自己砌水冷亦都方便安裝
係比自砌軟喉仲更加適合新手去玩
同自砌唔同嘅係AIO個水泵多數位於waterblock入邊
而AIO係冇特別一個水箱突出嚟，唔預你自己加水入去，亦都密封防止有水漏出/蒸發 (即係zero maintenance)

好多AIO水冷個泵都出自Asetek，其實個泵唔差嘅
不過如果你諗住套水冷想用10年8年唔想換過一套，唔得
因為唔少廠商都慳成本，用Asetek水泵銅waterblock配鋁製radiator
無論佢喺啲水加幾多anti-corrosive都好，galvanic corrosion都難以避免

所以都會建議如果可以就買full copper AIO，而且同一面積radiator嚟講個價錢唔係貴好多

謝謝巴打開po

急徵 軟管 10,13 同

ek 一體化既水箱連d5 pump. 謝謝

有冇人熟EK水冷頭

咩事，個post 1001左？？

我記得（3）推左成半年都未爆

成日想上番水 但一諗到要保養就唔想郁手

就兩年都無換過

前個星期 幫部電腦加個架 就用咗我六個鐘去執

好日唔執房
一執
成枝EK CRYOFUEL (Acid Green, concentrate)喺櫃上面跌落嚟
跌落嚟唔係問題
問題係個蓋本身爛爛哋
倒到成枱都係
依家得返半枝
好唔好開咗佢算鳩數好

爬完文 發現，係沉底開新post。

講真水冷比較冷門，自己diy既應該比較少，多數aio 。

想問冷排鰭片點清理？ 之前將側板打開直接開放式，結果而家冷排鰭片全部都係塵。

h100i v2 用左三年，未想換。

壓縮空氣吹， 吸塵機吸，拆落嚟沖水

可以用水沖 ……？？！

得呀～ 你驚既話未包住個頭沖囉 我以前AIO到而家既自組水都係拆落嚟沖的

ok 多謝巴打

我想整自組水
有無巴打有上門服務
求留TG